無國界記者促停用中國iCloud保私隱

蘋果的中國iCloud雲端服務本月28日起由貴州政府全資擁有的雲上貴州公司營運，以法國巴黎為總部的「無國界記者」5日發表聲明，警告記者及博客在該日前停止使用中國的蘋果iCloud或改變用戶區域設定，以保障個人私隱特別是消息人士的安全。
無國界記者指出，蘋果應用程式使用者大部份的個人資料包括相片、檔案、電郵、互聯網搜尋歷史、地緣資料及密碼，均會在iCloud內儲存，中國的iCloud營運商改由雲上貴州接手營運後，雲上貴州有權查閱用戶資料，將會為新聞工作者及博客的安全及他們消息來源的安全帶來危險，因此，促請記者及博客停用中國的蘋果iCloud雲端服務或改變用戶區域設定。

難確保蘋果不向華洩密

無國界記者組織台北辦事處主任艾瑋昂表示，他們此舉是要保護記者和保護言論自由，對蘋果公司和中國政府已做出的決定，他不期待會有改變。艾瑋昂指出，雖然蘋果承諾永遠不會給政府取得（使用者）內容的後門，但認為蘋果沒辦法確定做到。他表示，鑑於中國政府的決心及對它施壓手法的瞭解，中國即使現在沒有這樣做，早晚也會這樣做。艾瑋昂說，蘋果富可敵國，現金存量幾乎等於芬蘭的國內生產總值，有能力和中國政府討價還價，但蘋果卻只想討好北京

香港記者會唔會表態？

香港會唔會都連上大陸Cloud?

條死基佬同豬西爭做奶共第一

蘋果曾表示，事件只影響內地AppleID用戶，新數據中心不涵蓋香港客戶。

【教學】中國蘋果 iCloud 轉移上貴州 一按檢查帳戶是否受影響

現在唔會，遲吓唔知，佢鐘意幾時改都得

我都覺得會

好在有日本acct.

佢地個iMessage係咪都會俾中國人管？

我個apple id係香港，但係佢個網都係寫我用緊大陸iCloud? 可以點改？

極少留言

點睇自己 iCloud 係用緊大陸